一人一個發生係身邊或者聽過最心寒既事

拋磚引玉
翻譯版本，所以係書面語

「一個女生回家進大堂的時候擦肩而過了一個行色匆匆的陌生男人，第二天有個警察來敲了她的家門，告訴她昨天這大廈有個女人被殺害了，死亡時間就是她回家的時候，問她有沒有看到形跡可疑的人，女生昨天只是瞟了一眼不太記得長相了於是就告訴警察沒有，過了幾天，兇手被抓了，就是裝作警察來問話的那個男人。」

「以前還是混合宿舍，有個同學把膠水滴在一個女同學的隱形眼鏡上，後來那個女同學失明了，到退學的時候都不知道真兇就是自己的同房」

「還是小學的某年暑假，只有我和爸爸在家，媽媽出去買東西。媽媽出去後不久有人來敲門，我以為她回來了，就跑過去開，也沒看防盜。
結果打開之後是個中年男子……面無表情的看著我。
爸爸聽聲音不對就出來找我，看到門口有陌生人就過來了，然後那個人就說什麼不好意思敲錯門了就走了。
不過，我們的老樓隔音不太好。我和爸爸聽到他說，走吧走吧，這家今天有大人。
我跑到窗台，看到他們共有四個人，還帶著工具。現在想想都害怕。」